项目对redis的应用比较多：

1. 在做手机号，邮箱等验证的时候

2. 很多有前缀的存储数据库。比如名片的浏览量、推文zset等

3. 作为mysql的缓存

4. 用户的粉丝记录

5. 临时存储的封装。

因此可以根据用途将redis分为多个实例进行部署。

1. 验证,    端口号6380

2. 长期存储,RateLimit(这个需要额外部署lua脚本) 端口号6379

3. 缓存,    端口号6381

4. 临时存储  端口号6382